懶理Trump行政命令 這些庇護城市力保移民 ！！

不甩川普行政命令 這些「庇護城市」力保移民
2017年01月26日12:08

歐新社

美國總統川普簽署行政命令，確定要蓋美墨邊界城牆，加強邊境管理。此外川普同時也簽署取消聯邦政府對「庇護城市」（sanctuary cities）的資助計畫。

所謂的「庇護城市」其實只是一個行政概念，並沒有正式的定義，泛指市府當局拒絕向聯邦政府提供非法入境者的名單，以免遭聯邦政府遣返。諸如紐約、洛杉磯、西雅圖、費城、舊金山，及芝加哥等城市都屬於庇護城市。簽署這項命令，即新政府將停止向這些城市提供聯邦撥款。

對此，紐約市長白思豪（Bill de Blasio）痛批，簽署這項命令「不道德」，並誓言反抗到底：「我們不會遣返遵守法令的紐約客，也不會拆散這些家庭。」強調市府不會讓警方將名單送到移民局：「白宮簽署這項命令，不會改變紐約人的價值觀，也不會改變市政府保護人民的方式，不會改變我們如何執法」。

位在西岸的民主黨大票倉加州，轄下數個城市如洛杉磯、舊金山也都被視為庇護城市。舊金山市長李孟賢 （Ed Lee）同樣也發表談話，強調不會讓市區內的移民「生活在恐懼之中」，將維持市府一貫的、施行27年的庇護城市傳統。

李孟賢：「我們維護庇護城市政策，要讓每個人感到有安全感，並得以利用應得的資源，包括教育及醫療...我有義務要讓整個市維持團結、茁壯，犯罪和疾病不會區分是否有（身份證明）文件」。

（林孝儒／綜合外電報導）

link:

啲美國佬真係幾撚on9 移民同非法入境者都唔識分

😨😨😨
西隙鳩利

$

包庇偷渡入境。 影響本地人生格

果d市長純為選票

香港偽政府官員加一堆有米離地香港人何嘗唔係一樣？

左膠當道

聽閒liberal其實都係有槍

當地人未必都係大愛撚 , 果啲左膠市長隨時炒車

睇票做人啫

無身分證明文件既II都用taxpayer錢

唔跟無問題，呼籲非法入境者去呢堆城市，到時出現第二個德國唔好問點解

成班賤人又話要禁槍，講到槍係萬惡之源
打內戰咪撚用呀，用汽油彈啦反槍狗

美國大把下蘭野要比d黑工做 你地真係以為中部種田果d red states 全部係農夫 地主黎 真係做野既係d 墨仔
中餐館洗碗果d 都無身分
加上本身州政府權力不嬲都唔洗 真係總統話點就點咩

係雞國

總統有無權解雇拒絕命令果D市長

非法入境都保護咁正 我又去

你講呢d佢地撚識咩 又話你左膠啦

依家既右派冒升係對全球化既反動
不過無國家 even美國可以停低全球化既步伐

冇
市長係民選
但係侵侵依家威脅cut funding

無 聯邦制下總統只會係聯邦層面有權力

所以佢只係有權cut fed fund